《金融時報》指前中國駐伊朗大使館官員曾擔任內容政策主管 TikTok：聘用時無考慮官方背景

美國總統特朗普早前以國家安全為由，簽署行政命令禁止美國企業在 9 月中開始同 TikTok 及其母公司字節跳動交易，惟華盛頓聯邦法院日前頒臨時禁制令，暫緩程序下架。《金融時報》今日（ 4 日）引消息人士指，一名曾在中國駐伊朗大使館工作的前官員，曾擔任 TikTok 母公司字節跳動的全球內容政策主管，負責制訂適合 TikTok「標準」的內容。報道指有關消息再次引起外界質疑，TikTok 是否真的完全不受中國政府影響；又說該前官員任職期間 TikTok 被指禁止觸及北京敏感神經的短片．TikTok 回應事件時否認該前官員參與制定上述政策；又指聘用時其官方背景並無納入考慮當中，當時也沒有跟中央政府往來。

《金融時報》報道指，現時被刪除的 LinkedIn 資料顯示，英文名為 Cai Zheng 的中國前官員曾在位於德黑蘭的中國駐伊朗大使館工作 4 年，並於 2018 年進入字節跳動，擔任全球內容政策主管，制訂適合 TikTok 的「標準」。消息人士表示，Cai Zheng 今年 1 月初已離任內容政策部門，並轉至字節跳動的遊戲部門，其空缺也一直沒有被人替補。

報道又指，任用前中國官員作為 TikTok 制定政策的核心人物，再度引發外界懷疑，TikTok 是否真如字節跳動所言，完全不受中國政府所影響。

消息人士：Cai Zheng 非堅決奉行共產黨思想

消息人士又說，雖然 Cai Zheng 並非堅決奉行共產黨意識形態的人，但其背景及訓練或影響他本人及由大多年輕中國政策分析師組成的團隊，避免程式出現任何具爭議的內容。

報道指，在 Cai Zheng 任職期間，TikTok 被指禁止觸及北京敏感神經的短片，但 TikTok 已否認打壓具有政治敏感的短片，並聲稱一條涉及美國女孩關注新疆維吾爾族的短片是被「錯誤刪除」。

報道又引述英國《衛報》9 月的消息指，外泄的文件顯示，TikTok 禁止播放含有藏獨、台獨等敏感性內容的短片，而消息人士確認有關事件。TikTok 表示，上述政策已經過時，文件也屬於陳舊資料，但有消息人士說，負責審核內容的人在媒體報道外泄文件時，仍然可以獲取這些資料。

TikTok：Cai Zheng 無參與禁止觸及中共神經短片

TikTok 發言人回應《金融時報》查詢時，否認 Cai Zheng 參與制定上述政策，因為有關政策在他任職前已經實施；又指聘用 Cai Zheng 時，其官方背景並無納入考慮當中，當時也沒有跟中央政府往來。報道又說，TikTok 現已將負責制定內容政策和審核短片的責任，下放到位於洛杉磯、都柏林、新加坡及矽谷的辦事處。

消息人士又提到，美國 TikTok 員工在美國大選期間致力調解政治內容，並要邀請中國同事協助他們監控有關短片。TikTok 則說，尚未看到廣泛證據顯示有人使用該平台在總統大選前後發布惡意短片，「我們已經並繼續刪除垃圾郵件等可疑行為的虛假帳戶，但這些帳戶相對很少具有與任何特定主題，包括選舉直接相關的信息。」

全部間諜

唔好貼全文

推